何柱國：「暴動」是由美國總統特朗普首先提出 我水平比林鄭高得多

美國國會通過《香港人權與民主法案》，全國政協常委、星島新聞集團主席何柱國認為，這會為中美關係帶來變數，現時爭議已經達至外交層面，超越了香港特別行政區的管轄權，要由中央處理。他又指，曾向政府提出修例時機不對，惟行政長官林鄭月娥當時未有理會他的警告。

何柱國接受在無線電視節目《講清講楚》訪問時，質疑香港沒有自由的說法，「言論係唔係自由？叫你唔好戴口罩，你都會戴，有無自由？咁何來無自由？」他又稱，「暴動」是由美國總統特朗普首先提出，而美國商會亦不支持《香港人權與民主法案》。

何柱國又說，在6、7月前，曾經警告林鄭月娥修例時機不對，當時中美正在商討經貿合約，「你講呢氣法例添忙添亂，係增加麻煩，但佢嗰時唔相信，因為她天真」。

對於最近有傳他為下任政府組班，何柱國否認有關傳言，強調自己對做官沒有興趣，指「到政府做甚麼？為林鄭月娥工作？我水平比她高得多，我幫她做甚麼？」他又認為現時香港社會處於複雜狀況，需要有平衡思想、及世界觸覺的人，才可看清情況。

http ://

自由係相對唔係絕對
我地比同一水平既地區比係冇咁自由
億萬富豪都講埋d冇邏輯既野
我可以乜都講，但講完會比國泰篤灰
我可以戴口罩，但戴完會可能犯法
咁又自唔自由?邊個先進國家會咁?
紐倫港邊度冇得選地區首長?

吓

一堆膠論

借個位

催淚彈污染地圖上線啦

佢到底知唔知自己講緊咩

我水平比她高得多

一定要制裁佢

載個口罩又拉又鎖又打，講句黑警又拉又鎖又打，講明反港獨但係容許他人提出港獨都終身冇得參選然後你同我講自由，班友根本唔知自由係咩

違憲禁人帶口罩
人地唔跟從
就代表有自由？

佢知唔知自己講緊咩

Don’t make stupid people famous

想睇佢同叻哥一組去同人辯論

佢響美國有好多資產收租
而家開始驚到瀨屎語無倫次

戴口罩比警曱打都叫有自由

佢本身好似居美多年，分分鐘有綠卡，佢宜家咁講，明屌林鄭搞到宜家咁，間接推左條人權法出嚟搞到佢

依條友成世人就係靠父幹同奶共

好心煙仔何咪咁串咀扮勁喇
當初開晒記者會屌鳩689
點知689當選
即刻變臉死死氣支持
好多記者私底下笑鳩佢

仲有佢勁多資產放咗美國